[Tibia]在這款運營了20年的網遊中，有一扇11年不曾被玩家打開的門

PewDiePie最喜歡的遊戲是哪個？

在上個月，他發了一個名為「MY FAVORITE GAME EVER」的視頻，揭開了這個答案。他最喜歡的遊戲是一款MMORPG網遊，叫做《Tibia》。

絕大部分國內玩家應該沒有聽說過這款遊戲，它誕生於1997年1月7日，是世界上最古老的MMORPG之一。前不久，它正好迎來了20周年，是的，它還在運營，而且每日活躍玩家還有10萬，這簡直是個奇蹟。

比較有趣的是，這款遊戲的玩家構成非常特殊，四分之一是巴西人，四分之一是波蘭人，十分之一是瑞典人，剩下的來自世界各地。瑞典人PewDiePie在視頻中講過一個和巴西人線上交易的故事。

需要說明的是，《Tibia》是個「硬核網遊」，上古時代的網遊都是硬核網遊，難度大，設定也奇詭。比如說，在《Tibia》中，兩個玩家想要交易，就必須讓角色面對面走到一起，不能發郵件；再比如說，玩家在國王NPC面前絕對不能說髒話，說了就得死，這很合邏輯。

PewDiePie有一回邀請一個巴西人去國王面前交易，因為那裏更莊重、更好辨識，然後PewDiePie說自己這個人比較正式，要交易必須口頭說明，陰差陽錯讓巴西人說出了一個髒詞，結果王國衛兵就把巴西人捅成殘血，PewDiePie再上去一刀……

感謝國內熊貓遊戲字幕組翻譯了這個視頻，你可以看看：

但這回，我要講另外一個關於《Tibia》的故事。

這個發生在去年的故事在PC Gamer、Vice都有報導，但大概由於《Tibia》在國內知名度極低，中文互聯網幾乎沒有人談起它。

這是個關於一扇木門的故事。在《Tibia》里，有一扇叫做「The Banuta Gate」的木門，門上寫着：「你看見一扇需求999級才配通過的門。」（You see a gate of expertise for level 999. Only the worthy may pass.）

這扇門在2005年加入遊戲，直到去年8月，才有唯一一名玩家通過，他叫Kharsek。

《Tibia》里的角色沒有等級上限，Kharsek花了9年時間升到999級。他通過這扇門，看到門後的一切，然後他走出來——什麼也沒說。

在相當長一段時間裏，遊戲開發商告訴玩家，門後面沒有東西。它的主要目的是激勵（或者說調戲）玩家，因為他們認為沒有人能夠達到999級。正如之前所說，《Tibia》是個硬核網遊，升級曲線違背人情，死亡懲罰又慘無人道。

在我迄今為止搜集的遊戲故事中，如果有體現一個什麼真理的話，那就是絕對不要小瞧玩家。開發商認為玩家做不到什麼，玩家就會做給你看。

Kharsek做到了，他在2016年8月1日升到999級，對此其他玩家表示，「很驚人！」而他做到這一切只花了9年時間，「簡直可怕！」

在《Tibia》中，19級升到20級要15400點經驗，打一隻最高等級的怪能得到35000點經驗。49級到50級要112900點經驗。計算一下，從1級到50級，就要1847300點經驗，到100級，需要16594800點經驗……從998級到999級呢？需要的經驗值夠你再從1級升到145級重新升一遍。

根據官方數據，Kharsek在2007年加入遊戲，在2016年1月達到930級，5月968級，在他989級的時候，死了一次，直接掉回986級。熱心的玩家對此有精確記錄。

根據遊戲數據庫記錄，全《Tibia》仍然只有4個人超過900級。Kharsek達到999級的時候，第二名落後他60級，按Kharsek的速度，那個第二名的哥們還需要6個月才能趕上來。

在Kharsek即將達到999級的時候，已經有玩家預見到了，他在Reddit發帖，說《Tibia》的歷史即將被改變。底下有人回覆：「這是個什麼遊戲？」

而開發商也預見到了Kharsek的未來，他們的確在門後準備了什麼。但在Kharsek進門以後，開發商始終保持沉默，只是安慰人說那肯定不是遊戲結局，他們還打算把《Tibia》繼續做下去。

Kharsek是一位隱者，一匹孤狼，他很少拋頭露面，玩家對他的全部了解就只有一個：他是個巴西人。他在沒有多少人注意的時候走進了那扇門，消失在後面，那裏面可能有寶藏，有NPC，有新地圖（一個名為Schrödinger's Island的島嶼地圖，但沒人能證明這點），或者其他的什麼東西，但玩家只看見他走出門，然後下線了……

有陰謀論說，Kharsek其實就是開發商的人。

因為這個指控，在9年來，Kharsek儘管也獲得了不少粉絲，但更多的卻是樹立敵人。現在有玩家在他身邊不停搗亂，阻撓他升級，他們會引誘強力怪物攻擊他的治療隊友，逼他們跑掉，或者乾脆殺掉他們。這可能也是Kharsek不分享秘密的原因，他何必向這群人分享秘密呢？

截至目前，Kharsek已經1035級，等級榜第二名的玩家Dev onica則已經974級，如果順利的話，按照Kharsek的速度，他將在3個月後成為11年來第二個走進那扇木門的玩家。

與此同時，《Tibia》20歲了，它已經成為壽命最長的MMORPG之一，老玩家們對它無所不知，只有那扇門後面究竟是什麼，他們仍一無所知。

資料來源：

香港人Tibia Youtube:

直播:

歡迎聯絡我地加入

細個玩過

咁老既game都仲有咁多人玩
仲要升十幾年lv 唔悶架咩

好神秘, 好似好正咁

有第2個玩家開咗啦
仲話集資開嘛

同其他game唔同
尼隻game有硬值
例如唔可以同怪重疊
同埋最重點係PVP system
PVP System先係冇得輸
追擊巴西仔

以為以前新手島Minotaur Hell果道門

個個我開錯左

識野！

比佢講一講咩冷門game都變紅啦

各位巴絲有興趣可以youtube或者Twitch番contact我聯絡你地

輕輕推

push

其實門後面係賭神既住址，得刀仔同開發商知

pish

所以都係冇講？

講咩？
第二個玩家已經入左門另一邊

門既另一邊係咩

咩都冇

尼你老母

好正 加油

有冇興趣加入